<resources>
    <string name="app_name">AboutQA</string>
    <string name="qa">QA</string>
    <string name="start">START</string>
    <string name="startback">BACK</string>

    <string name="QA"> - это совокупность мероприятий, охватывающих все технологические этапы разработки, выпуска и эксплуатации программного обеспечения (ПО) информационных систем, предпринимаемых на разных стадиях жизненного цикла ПО, для обеспечения требуемого уровня качества выпускаемого продукта. </string>
    <string name="QA_2">Простым языком, QA - это процесс улучшения качества ПО, через улучшение процесса разработки ПО.</string>
    <string name="QC">- это совокупность действий, проводимых над продуктом в процессе разработки, для получения информации о его актуальном состоянии в разрезах: "готовность продукта к выпуску", "соответствие зафиксированным требованиям", "соответствие заявленному уровню качества продукта.</string>
    <string name="ST">- это одна из техник контроля качества, включающая в себя активности по планированию работ (Test Management), проектированию тестов (Test Design), выполнению тестирования (Test Execution) и анализу полученных результатов (Test Analysis). </string>
    <string name="SQ">- это совокупность характеристик программного обеспечения, относящихся к его способности удовлетворять установленные и предполагаемые потребности.</string>

    <!--SQL-->
    <string name="SQL">Если говорить, просто SQL - это язык Баз данных.</string>
    <string name="DataBase">База данных (БД) - упорядоченный набор логически взаимосвязанных данных, используемых совместно, и которые хранятся в одном месте. Если коротко, то простейшая БД это обычная таблица со строками и столбцами в которой хранится разного рода информация </string>
    <string name="CreateDataBase">Для создания базы данных используется команда CREATE DATABASE. Она имеет следующий синтаксис: CREATE DATABASE exampledb;\nУстановка базы данных : USE exampledb;\nУдаление базы данных: DROP DATABASE productsdb;</string>
</resources>
