<resources>
    <string name="app_name">AboutQA</string>
    <string name="qa">QA</string>
    <string name="start">START</string>
    <string name="startback">BACK</string>

    <!--Основные понятия -->
    <string name="QA"> - это совокупность мероприятий, охватывающих все технологические этапы разработки, выпуска и эксплуатации программного обеспечения (ПО) информационных систем, предпринимаемых на разных стадиях жизненного цикла ПО, для обеспечения требуемого уровня качества выпускаемого продукта. </string>
    <string name="QA_2">Простым языком, QA - это процесс улучшения качества ПО, через улучшение процесса разработки ПО.</string>
    <string name="QC">- это совокупность действий, проводимых над продуктом в процессе разработки, для получения информации о его актуальном состоянии в разрезах: "готовность продукта к выпуску", "соответствие зафиксированным требованиям", "соответствие заявленному уровню качества продукта.</string>
    <string name="ST">- это одна из техник контроля качества, включающая в себя активности по планированию работ (Test Management), проектированию тестов (Test Design), выполнению тестирования (Test Execution) и анализу полученных результатов (Test Analysis). </string>
    <string name="SQ">- это совокупность характеристик программного обеспечения, относящихся к его способности удовлетворять установленные и предполагаемые потребности.</string>
    <string name="bug">Bug — это отклонение фактического результата (actual result) от ожидаемого результата (expected result).</string>
    <string name="verification_text">Верификация (Verification) - это процесс оценки системы или её компонентов с целью определения удовлетворяют ли результаты текущего этапа разработки условиям, сформированным в начале этого этапа [IEEE]. Т.е. выполняются ли наши цели, сроки, задачи по разработке проекта, определенные в начале текущей фазы. </string>
    <string name="validation_text">Валидация (validation) — это определение соответствия разрабатываемого ПО ожиданиям и потребностям пользователя, требованиям к системе [BS7925-1]</string>
    <string name="verivication_validation_other">Также можно встретить иную интерпритацию: Процесс оценки соответствия продукта явным требованиям (спецификациям) и есть верификация (verification), в то же время оценка соответствия продукта ожиданиям и требованиям пользователей — есть валидация (validation). </string>
    <string name="tg_text">Повысить вероятность того, что приложение, предназначенное для тестирования, будет работать правильно при любых обстоятельствах.\nПовысить вероятность того, что приложение, предназначенное для тестирования, будет соответствовать всем описанным требованиям.\nПредоставление актуальной информации о состоянии продукта на данный момент.</string>

    <!--SQL-->
    <string name="SQL">Если говорить, просто SQL - это язык Баз данных.</string>
    <string name="DataBase">База данных (БД) - упорядоченный набор логически взаимосвязанных данных, используемых совместно, и которые хранятся в одном месте. Если коротко, то простейшая БД это обычная таблица со строками и столбцами в которой хранится разного рода информация </string>
    <string name="CreateDataBase">Для создания базы данных используется команда CREATE DATABASE. Она имеет следующий синтаксис: CREATE DATABASE exampledb;\nУстановка базы данных : USE exampledb;\nУдаление базы данных: DROP DATABASE productsdb;</string>

    <!--тестовые артефакты-->
    <string name="test_documentation">В соответствие с процессами или методологиями разработки ПО, во время проведения тестирования создается и используется определенное количество тестовых артефактов (документы, модели и т.д.). Наиболее распространенными тестовыми артефактами являются:</string>
        <string name="test_plan">План тестирования (Test Plan) - это документ описывающий весь объем работ по тестированию, начиная с описания объекта, стратегии, расписания, критериев начала и окончания тестирования, до необходимого в процессе работы оборудования, специальных знаний, а также оценки рисков с вариантами их разрешения.</string>
        <string name="test_case">Набор тест кейсов и тестов (Test Case и Test suite) - это последовательность действий, по которой можно проверить соответствует ли тестируемая функция установленным требованиям.</string>
        <string name="bug_report">Дефекты / Баг Репорты (Bug Reports / Defects) - это документы, описывающие ситуацию или последовательность действий приведшую к некорректной работе объекта тестирования, с указанием причин и ожидаемого результата.</string>
</resources>
